<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
                      "http://docbook.org/xml/4.5/docbookx.dtd">
<book>
    <bookinfo>
        <title>XML Praktikum SS17 - Blackjack Projekt</title>
    </bookinfo>
    <article>
        <title>Einleitung</title>
    </article>
    <article>
        <para>Das vorliegende Blackjack Spiel wurde im Sommer 2017 im Rahmen des Bachelor Praktikums
            "XML Technologies" bei Prof. Brüggemann-Klein entwickelt und ist ausschließlich in XML
            und dessen unterstützenden Technologien programmiert.</para>
        <para>Hierbei wurde Scalable vector graphics (SVG) zur visuellen Repräsentation verwendet.
            Die Transformationssprachen von XML, namens XSLT und XQuery, bilden die Verbindung von
            den einfachen XML Files in der integrierten Datenbank zu der Grafik. Das Verwenden von
            XHtml mit XForms ermöglicht dem User die seinen eigenen Namen und das gewünschte
            Guthaben einzutragen. </para>
    </article>
    <article>
        <title>Verwendete Technologien</title>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term>Docbook</term>
                <listitem>
                    <para>Das Projekt wurde mithilfe von Docbook dokumentiert und beschreibt die
                        Entwicklung und die Funktionen von dem entwickelten Spiel "Blackjack".
                        DocBook eignet sich bestens für die Dokumentation im technischen Umfeld und
                        ermöglicht eine PDF Transformation.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>HTML</term>
                <listitem>
                    <para/>
                </listitem>
                <term>XQuery</term>
                <listitem>
                    <para/>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>SVG</term>
                <listitem>
                    <para>SVG steht für Scalable Vector Graphics und ermöglicht vektorbasierte
                        Grafiken in XML. SVG ist eine W3C Empfehlung und wurde deswegen für die
                        visuelle Repräsentation von Blackjack verwendet.</para>
                    <para>Mithilfe von SVG wurde sowohl jede einzelne Spielkarte entwickelt, als
                        auch </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>XSLT</term>
                <listitem>
                    <para/>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <listitem>
                    <para/>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </article>   
    <article>
        <title>Blackjack Regeln</title>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term>Anzahl Spieler</term>
                <listitem>
                    <para>Max. 5 Spieler</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>Kartendeck</term>
                <listitem>
                    <para>Sechs Paketen französischer Spielkarten zu 52 Blatt, also 312 Karten
                        gespielt </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>Der BlackJack Tisch</term>
                <listitem>
                    <para>Black Jack wird an einem halbkreisförmigen Tisch gespielt. An der geraden
                        Seite spielt der Dealer. An der runden Seite befinden sich bis zu 7 Spieler.
                        Bei unserer Variante können maximal 5 Spieler teilnehmen, da wir darin eine
                        bessere graphische Übersichtlichkeit identifizieren. Auf dem Tisch befinden
                        sich Linien, welche die Positionen der Karten der Spieler einschränken und
                        das Fach für das Zieh- und Ablagedeck andeuten. </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>Der Dealer </term>
                <listitem>
                    <para>Jeder Spieler spielt einzeln gegen den Dealer. Der Dealer fungiert im
                        übertragenem Sinne als Bank. </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>Ziel des Spiels </term>
                <listitem>
                    <para> Ziel des Spiels ist es mit zwei oder mehereren Karten näher an Kartenwert
                        21 heranzukommen als der Dealer. Sobald man die 21 überschritten hat, hat
                        man verloren. </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>"Blackjack" </term>
                <listitem>
                    <para>Ein Spieler oder der Dealer erzielt einen sogenannten "Blackjack", wenn er
                        mit seinen Karten genau den Kartenwert 21 erreichen.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term> Ablauf des Spiels </term>
                <listitem>
                    <para>Vor Beginn eines Spiels müssen die Spieler sich einen Namen aussuchen und
                        ihr Guthaben hochladen. Ausgehend von diesem Guthaben, können die Spieler
                        anschließend einen gewünschten Einsatz setzen, der niedriger als ihr
                        Guthaben ist. Sobald alle Spieler ihre Einsätze gemacht haben, beginnt das
                        Blackjack-Spiel mit dem Austeilen der Karten. Dabei bekommen die Spieler
                        zwei Karten ausgeteilt, die leicht versetzt übereinander gelegt werden,
                        damit man den Wert jeder Karte noch gut erkennen kann. Dem Dealer werden
                        ebenfalls zwei Karten ausgeteilt, jedoch liegt eine Karte offen, die Andere
                        verdeckt vor ihm. </para>
                    <para>Nun wird jeder Spieler der Reihe nach gefragt, wie er vorgehen will.
                        Abhängig von den Karten, die er bereits gezogen hat, muss sich der Spieler
                        entscheiden, ob er eine weitere Karte ziehen soll (hit) oder bei dem
                        aktuellen Kartenwert bleiben will (stand). Die Spieler können so oft Karten
                        fordern, wie sie wollen, sobald sie jedoch den Wert 21 überschreiten, haben
                        sie die Runde verloren und ihr Einsatz wird von dem Dealer eingesammelt.
                        Sobald sich der Spieler für "stand" entscheidet, ist der nächste Spieler an
                        der Reihe.</para>
                    <para>Nachdem alle Spieler ihre Aktionen ausgeführt haben, deckt der Dealer
                        seine verdeckte Karte auf. </para>
                    <para>Hat der Dealer einen Wert unter 17, ist er gezwungen noch eine Karte zu
                        ziehen, bis er die 17 oder einen Wert darüber erreicht und keine weitere
                        Karte mehr ziehen darf. </para>
                    <para><emphasis>Versicherung: </emphasis>Ist die offene Karte des Dealers ein
                        Ass, haben die Mitspieler die Möglichkeit geboten, eine Versicherung für 50%
                        ihres Einsatzes abzuschließen. Somit sichern sie sich gegen den Fall ab,
                        dass der Dealer einen Blackjack erhält. Hat der Dealer nämlich tatsächlich
                        einen Blackjack, so erhalten die Spieler zumindest 50% ihres Einsatzes
                        zurück. Die Spieler, die keine Versicherung abgeschlossen haben, verlieren
                        ihren gesamten Einsatz, insofern sie nicht auch einen Blackjack erreicht
                        haben. Sollte ein Spieler ebenfalls einen Blackjack haben, so nennt man dies
                        "Push" und der Spieler erhält seinen Einsatz zurück.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </article>
</book>
